中大學生會會歌用開普通話 中大學生會現徵廣東話歌詞：想更有香港文化

會歌用開普通話 中大學生會現徵廣東話歌詞：想更有香港文化

即時要聞 2018-03-08 14:35:13 HKT

中大學生會代表會FB(互聯網)

中大學生會會歌一直沿用普通話，作曲者是70年代學生會成立時擔任中大音樂系系主任的黃永熙，作詞的是時任中大翻譯研究中心主任宋淇（筆名林以亮），中大金禧晚宴時時任校長沈祖堯曾聯同眾人一齊唱此歌曲。中大學生會代表會昨晚在facebook指，希望「召喚音樂奇才」，舉辦廣東話會歌填詞比賽，令會歌「更有香港嘅文化」。曾擔任代表會主席、現為時事評論員的黃世澤，2016年曾撰文指在中大開會時，均要先唱會歌，校慶時亦會播放，當時他提出將會歌改用香港語文。

代表會是中大學生會最高立法、監察機構，該會指出，填詞比賽由「廣東話會歌、會章專責委員會」負責舉行，評分準則包括音準、歌詞與學生會或中大之關係、歌詞用語，口語及書面語皆可，但不能含有粗口及淫褻用語，參賽者更可為會歌編曲，但必須提交編曲之樂譜。截止日期是本月30日，冠軍獎金3000元，亞軍可獲1500元，季軍 就有500元。

中大最早成立的3間書院，祟基、新亞、聯合的「校歌」亦是沿用普通話，其後的逸夫書院「校歌」則用廣東話。

香港中文大學學生會會歌歌詞(普通話)如下：

開了山 闢了地
我們的神聖工作是拓荒
承擔著整個民族的光輝
我們還要不停地光大和發揚

迎著風 對著浪
在學問的大海中向前航
吸收新知識心胸要開放
我們要做替大眾鋪路的橋樑

有信心 有理想
從五湖四海聚首在一堂
我們懂得了友愛的真意

兄弟們 姊妹們 兄弟姊妹們
讓我們大家為美好的將來齊歡唱

香港中文大學學生會會歌
樂譜
<蘋果>

承擔著整個香港民族的光輝